有冇人睇咗阿基拉重映?

點解動物台冇人講?

想去睇

好似加咗場

今次重眏前冇睇過

睇完，好撚正

無人陪

自己一個去睇好開心喎
又唔使就人 鐘意幾時睇都得
我成日都自己一個去睇
都不知幾正

想睇多次

都唔知上左

戲院排位孖住隔開
好彩就霸晒左右
唔好彩就

你唔講都唔知重映

啱啱睇完 配樂好正

啱啱自己一個人睇完

睇唔明

配樂 畫面都一流，但個故事我真係睇唔明

買番隻4K係屋企睇 唔驚

我係唔明 佢最後個句 我係鐵雄
係咩意思
係代表鐵雄因為超能力失去自我
到最後俾班細路同金田救番佢
重生 所以叫番自己個名？
我9估

上校真贏家 爆炸正中心都有專人送佢出去
香織渣都冇

成套戲最慘係佢冇人理佢
冇咩朋友 俾人打到變豬頭
爭D俾人強姦 最後變肉醬

sor我比較蠢
好多位都睇唔明
特別係結局

我都唔明個結局

上校d不死威能勁得滯, boss條女全片最慘,前面露點後面變肉醬,果下仲勁獵奇

好多人入去為左打卡
有幾多人真係明？

想知曬阿基拉個故事 要去睇漫畫版

電影好似早過漫畫

勸大家唔好, 個故事好垃圾

難啲

唔係咩？
漫畫93年先完
電影88年上映

係
電影上個時 漫畫係未連載完

唔係

當初睇其他戲播trailer聽到配樂覺得好震撼
啱啱睇完 唔明不過投入左個世界觀度 好正

大銀幕係唔同feel

隔離個啊叔睇到訓著左

其實個故事好Lon9,係俾人神化左，如果唔係東京攪2020奧運，我諗呢套野無咩人知係咩，再者套片最正既係配樂，大友洋克重有其它片

阿基拉係咪其中一隻手好打得

套野其實係屈機在當年搵到好多勁人同唔同動畫公司合作製作
啲畫面可以算係手繪動畫既頂點
特別啲光源既動態係勁屈G
個故事比人神化都幾認同

畫功同調色一流，但我覺得阿基拉無必要再爆多次，我覺得佢有能力可以攪掂志雄，但除非佢就係得果招自爆

作畫
配樂
故事

你要睇返年代背景
阿基拉作為成人向動畫
我唔知係咪動畫電影首例
但肯定係高budget高票房嘅首例
佢最神係佢展示咗當時科技表達唔到嘅細緻畫面
鐵雄變巨大比機械零件電線包圍
呢個轉變過程係無古人人展示到出來
一來CG未成熟，真人電影無可能show到
二來科幻成人向題材嘅動畫電影少之又少

唔好話動畫
大友洋克對漫畫界嘅影響亦都係爆炸性
成個漫畫界跟佢畫寫實風

其實高達都算叫科幻，只可以講畫風好正，但個故事就不了

佢神唔係神在故事
你攞故事莫名其妙來挑剔嘅佢神作地位都係好無稽

你喜歡你慢慢J

一套戲淨係J故事睇小說唔好

點會無人知 套野當年打破咗好多人對動畫嘅印象
劇場版個故事有刪減 已經叫易明
漫畫版個故事極垃圾
同風之谷一樣 劇場版刪減故事出嚟正正常常 一睇返原作就屌喇媽

你地有睇過漫畫版！？唔係好信lor

原來有漫畫架？

阿基拉 唔係好出名咩？
尤其佢電單車打橫剎車個下d後來嘅動畫套套都係用呢個方式表達
對潮流界方面 之前30週年（好似係）supreme 都特登搵佢crossover 出衫

利申 完全冇睇過 但都知道呢啲資訊

下下同刀劍神域比 真係唔洗討論

唯一神作 無法超越

阿基拉算唔錯了 好彩佢早幾十年出
當年算好創新 畫技算頂尖 比返小小面佢

唔係絕咗版咩
有幾卷搵唔返定點

Gantz 199X連載到2015

上年東立重印過中文版
有齊六本

風之谷漫畫先好睇
動畫變左普通作品

呢套野喺鬼佬眼中係神作，東亞（包括日本人自己）多數無鬼佬咁鐘意

同埋比起音樂最多人一致讚賞嘅係作畫，接近後無來者級別

個人認為，故事性同其它攻殼俾呢套勝一班，但配樂例外

動畫係普通 漫畫直程係鳩 尤其尾段d設定開始亂咁嚟
娜烏西卡左膠到⋯

配樂絕對神級
故事想表達好多野
但表達得真係幾差
或因為佢夠故弄玄虛先可以成為作

NEO TOKYO

所以gantz動畫早過漫畫

一路睇一路諗如果香港都有個鐡雄一嘢做低哂班狗同共匪你話幾好呢

最後成個香港炸L咗

唉好L中二病

有冇人有同感

真 數碼暴龍都係一個人睇

剛剛睇完見到好多中老年人去睇

啱啱睇左

個時其實用社會動盪＋科技城市＋科幻做背景，其實幾做到個種亂世，睇唔到未來既感覺

不過，見到香港示威之後，覺得套戲無哂神秘感，戲入面既情況唔係好陌生好難見到，只係變左一D好平常既畫面

不過開鎗左掃射同開大炮，又好似狼死左D

好難明咩最後啲細路咪同你講 而家攬炒緊啦但將來你會見返我地

見個post多數人都講劇情

但其實阿基拉其中一個吹奏咁多年嘅原因，
係全手繪作畫，仲要係舊式嘅賽璐路動畫：
上色仲係用緊顏料；畫面特效唔係用Photoshop而係物理上加落張畫紙再用相機影
所以當年套電影燒左10億yen
今次仲要係4K復修，不妨多啲留意畫面

Tv管野洋子，劇場版川井憲次，配樂都唔會差過阿基拉吧

有冇人知邊到有
漫畫第五，六卷中文
我搵到得英文

我睇到第四卷
阿基拉炸左新東京之後 開始麻麻地

有人未睇過漫畫嫁，低調D

管野洋子

風之谷劇場個故仔先有頭冇尾
漫畫好完整

真係算好彩
個疫情搞到無咩戲上先分到咁多場大院
仲要幾個區都有得上
唔會一兩場大幕然後幾場細嘅重映就算
配樂同畫面咁多年之後睇都仲覺得好高質
好值得入場睇多兩次

成班好似漫無目的咁

成班人話風之谷 漫畫 無動畫好
睇撚過未啊
真係痴9線

不過連登仔係咁ga la
返去睇 刀劍神 啦

有無人大致講下套野講咩

睇你個款都係d見舊就吹奏嘅垃圾

但係個當時嘅日本就係咁唔知做乜
又係啲隱喻呀符號學咁炒埋一堆
akira red係反叛嘅象徵
鐵雄狂食藥丸係借鑒當時日本唔識醫中左幅射又死唔去嗰班人，剩係識不停俾維他命同吊鹽水
每一小段都係有當時嘅時代背景同意思
但係加埋就冇左主線

而且akira當年係晒技術
用勁多隻色嚟作畫
剩係紅色都分左九十幾隻

akira炸左舊東京，同第三次世界大戰有咩關係？

你up 乜9啊
7頭
而家話風之谷唔好睇咩
衝出嚟7

依條友好煩
以為自己係專家咩
已經block 9咗

冇錯新東京之後個故事好似冇晒方向咁，
鐵雄一時就拜阿基拉一時又想殺佢，阿基拉個設定又古古怪怪，阿龍更加係不知所謂。

依家睇
動畫係將漫畫前半部 最好睇果d cut左出黎

所以好都話漫畫唔好睇架啦...
仲俾人話我扮專家都on99

但我想睇埋第5,6卷
但我搵唔到中文

風之谷係反戰作品
當然係左膠

畫面當年嚟講真係勁 但係劇本故事分鏡老老豆豆全部唔多掂人物啲感情都唔知想點

面部表面刻劃簡直想死

是咪得百老滙院線有上

睇英文囉

屌 啲人個樣畫到個個差唔多咁

全部都虎背熊腰 膊頭超挺 除左班政府豬

對眼兇神惡殺

果個時代係咁
手塚、鳥山明都係咁樣
佢畫到你分到佢係邊個角色黎 都算係咁

阿基拉個主題思想係咪想講人類盲目追求科學研究最終會自食其果?

阿基拉既成功唔單只係個故事改得好
更加重要係技術層面上到今時今日都好難做到
開拍之前好多人都唔睇好
因為漫畫作畫太精細
當年亦因為太大製作要幾間大公司合資先拍得成
動畫膠片數破左天空之城紀錄
日本動畫一向都只係一秒12格左右甚至更少
有別於迪士尼1秒24格既標準
而角色講説話都只係個口一開一合
呢啲方法係手塚治蟲為左節省成本令動畫可以響電視上播而發明
但阿基拉好多時用足1秒24格
角色講話係全個身都郁
膠片數目大增
所以動作特別連貫
而且電單車上面既燈光同殘像要用曡影呢啲拍攝技術
難度高過一般動畫好多
配音亦同一般動畫唔同係先配音後作畫
要動畫師遷就返配音
配樂係藝能山城組
亦都係先由佢哋作曲
大友克洋對佢哋完全信任
採用印尼甘美朗敲擊音樂作為主要風格
樂器都要專程去搵返黎
錄音方面
佢地用無定向咪去營造特別音效
亦都係首先用電腦做mixing
所以呢套阿基拉絕對係日本動畫史上既蒙羅麗莎

泡沫年代的日本
求其一套ova都畫到雕花咁靚

我覺得佢係無主題思想

最尾阿基拉同金田咁似樣
我心諗係咪我面盲

啲女都好似男人

嗰個年代啲人真係好有錢
套套ova幾千円都有大把人買

屌 我都係

電影版刪改得幾好
漫畫阿基拉解封之後同鐵雄仲有班爛仔同邪教徒整新東京自治區乜乜柒柒，堆埋一堆唔知想講乜
電影班邪教友同爛仔喺解封前就直接跌落海死晒，阿基拉解封變咗得分咗嘅屍

藝能山城組，一套亞基拉一套悲情城市，呢兩隻既 soundtracks 絕對經典中既經典。

記錯左，悲情城市應該係 sens 先啱。

自己喺屋企再煲一次

電影版上既時候漫畫的確未完

痴完線未呀...輪住出嚟柒...
講邊個media早d, 不嬲都係邊個出先架啦, 乜鳩邊個完先呀...

no, 阿基拉論故事的確係神作
透過阿基拉
去諷刺政治、宗教、科學對社會既禍害
亦暗示日本喺第二次世界大戰之後
日本人沉醉於泡沫經濟帶黎既享樂主義同社會既腐化
大友克洋既故事鋪排都係一流
好巧妙咁將上面咁多元素串連一齊

以下劇透

淨係以上主線故事已經描寫得好緊湊

而上校同政客角力
諷刺政治既醜惡
整個故事實在係大師級作品
但都唔係冇負皮

正體上仍然係日本動畫史上最經典最偉大作品之一

台灣出咗典藏版
一炮過買啦

風之谷同阿基拉嘅漫畫我都好鐘意,
兩套都可以當係另一作品嚟睇,唔一定同動畫比較,
漫畫後半動畫冇題及嘅無政府狀態幾好睇

初頭睇動畫發覺好多有疑問同似伏線嘅地方之後睇漫畫完全解釋返哂,好正,好神!
例如某個位女主冇戴罩點解會冇事...

岩田光央 cast 到金田
但係之後好似都唔多紅
接開 job 都係做 ON9 仔

比起佐佐木望

今日一個人去睇
依家啲戲院兩個位隔一隔
諗住隔離一定冇人啦
埋位原來有個女仔坐我隔離

今日睇有人帶細路入場
係唔係傻

但去到後半 好明顯有啲位已經因為經費不足而作畫差咗
金田同阿龍成班人一入去下水道果幕
鐵雄同3個細路打果幕
好明顯係作畫張數少咗

最鐘意呢首

有諷刺，但insight唔算特別好，論述都不足
同攻殼討論咩係靈魂，咩叫存在
或者Eva對虛無主義嗰種描寫同刻畫
比起上黎都係差啲

本身剩係知好出名
睇到poster電單車好型就去左睇
畫面同音樂係精彩
不過個劇情硬係覺得怪怪地
特別係結尾突然就3個細路召喚akira就同鐵雄攬抄消失左，心諗咁就打完
可能比現代d英雄片影響左同埋本身就係J架電單車入場
我仲以為最後會金田騎住電單車係個場館直接同鐵雄決鬥打贏

鐵雄唔甩手 係咪根本冇得輸
Btw啲角色睇到好面盲

阿基拉開地圖炮邊有得贏

清好有研究學到野

講起面盲
以前細個淨係睇過鐵雄爆手暴走個段
以為體育館個到阿龍無事
點知入戲院先知個個係上校